\documentclass[12pt,a4paper]{moderncv}
\moderncvstyle{classic}
\moderncvcolor{grey}
\moderncvicons{awesome}
\nopagenumbers{}
\usepackage{quattrocento}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{color}
\usepackage{graphicx}

\name{Joel}{Xavier Rocha}
\title{\small Brasileiro, 27 anos, solteiro.}
\address{Av. Alanis Maria Laurindo de Oliveira, 390.}{Fortaleza, Ceará.}
\email{joelxr@gmail.com}
\homepage{joelxr.github.io}
\phone[mobile]{+55 85 99773 3473}
\phone[fixed]{+55 85 3259 2955}
\social[linkedin]{joelxr}
\social[twitter]{joelxr}
\social[github]{joelxr}
\begin{document}
\makecvtitle

Tenho mais de cinco anos de experiência com análise e desenvolvimento de software. Hoje trabalho para a Secretaria Municipal de Finanças de Fortaleza, onde desenvolvemos soluções para a nossa cidade.

\section{Educação}
\cventry{2008--2015}{Graduação}{Instituto Federal de Educação Ciência e Tecnologia do Ceará}{Fortaleza}{}{Engenharia de Computação}
\cventry{2014--2018}{Cerificação}{ANBIMA}{}{}{CPA-20}
\cventry{2016}{Certificação}{Oracle}{}{}{Java Standard Edition 6 Programmer}

\section{Idiomas}
\cvitemwithcomment{Português}{Nativo}{}
\cvitemwithcomment{Inglês}{Avançado}{}
\cvitemwithcomment{Espanhol}{Intermediário}{}
\cvitemwithcomment{Italiano}{Básico}{}

\section{Conhecimentos técnicos}
\begin{itemize}
\item Técnincas de programação:
  \begin{itemize}
  \item Java: JEE, Seam, JSP, EL, EJB, JSF, JUnit, Hibernate, JPA, Mockito, Powermock, Selenium, Android, Spring, JasperReports, VRaptor.
  \item C\#: .NET Framework 3.5.
  \item Javascript: JQuery, Dojo, YUI, DWR, ExtJS, Ember, AngularJS, Bootstrap, NodeJS.
  \item Outros: Ruby On Rails, Python, Delphi, C, \LaTeX\
  \end{itemize}
\item Ferramentas de desenvolvimento:
   \begin{itemize}
      \item Servidores de aplicação WEB: IBM Websphere, Glassfish, Tomcat, JBoss, Wildfly, IIS.
      \item Banco de dados: Oracle, PostgreSQL, SQL Server.
      \item Sistema de controle de versão: Git, SVN e CVS.
      \item Outras: Maven, Gradle, Sonar, Jenkins, Travis, PMD.
   \end{itemize}
\item Infraesturura:
   \begin{itemize}
         \item Linux, Shell script.
   \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Experiência}
\cventry{2016--Hoje}{Secretaria Municipal de Finanças}{Analista técnico}{}{}{}{Na Secretaria Municipal de Finanças (SEFIN) de Fortaleza, implementamos sistemas para superir a demanda local. As soluções são destinadas a resolver questões municipais.}

\cventry{2012--2016}{CPQi}{Líder técnico e Analista técnico}{}{}{}{Na CPQi participei de cinco soluções para o mercado financeiro do Brasil e Chile, nos quais maior parte dessas soluções eram destinadas a bancos ou agências envolvidas fortemente com operações diárias.}

\cventry{2010--2012}{Ebix}{Desenvolvedor Senior e Pleno}{}{}{}{Trabalhei na manutenção e desenvolvimento de sistemas WEB destinados a seguradoras. Alguns desses sistemas estavam em produção e outros estavam na fase de pré-produção. Para isso, estabeleceu-se forte parceria com o cliente para entregar os requisitos e resolver problemas que surgiam.}

\cventry{2009--2010}{Usix}{Estagiário}{}{}{}{Trabalhei na manutenção e desenvolvimento de sistemas WEB. Inicialmente, vinte horas por semana e depois trinta. Implementação feita em Java adotando os padrões MVC e Command, algumas funcionalidades eram escritas em JavaScript. }

\cventry{2008--2009}{Lab. de Inteligência Computacional Lambda}{Bolsista}{}{}{}{Desenvolvemos um sistema de monitoramento que era escrito em Ruby, utilizando o framework de desenvolvimento Ágil Ruby on Rails e a API do Google Maps. No laborátorio, tinhamos uma célula de estudos Java.}

\end{document}
